"use strict";(self.webpackChunkopera=self.webpackChunkopera||[]).push([[923],{1395:(a,i,n)=>{n.d(i,{A:()=>l});n(65043);var r=n(70579);const l=function(a){let{title:i}=a;return(0,r.jsxs)("div",{children:[(0,r.jsx)("hr",{className:"contact-hr "}),(0,r.jsxs)("p",{className:"contact-line",children:[" ",(0,r.jsx)("span",{className:"span uppercase",children:i}),"   "]})]})}},91769:(a,i,n)=>{n.d(i,{A:()=>p});var r=n(65043),l=n(69413),s=n(53193),d=n(27073),t=n(90344),e=n(99419),o=n(12023),m=n(76036),y=n(13318),A=n(80228),c=(n(66433),n(37024)),u=n(70579);const k=()=>(0,u.jsx)("div",{className:"sm:w-full",children:(0,u.jsxs)(e.W,{center:[40.3784333,49.8472423],zoom:16,children:[(0,u.jsx)(o.e,{url:"https://{s}.tile.openstreetmap.org/{z}/{x}/{y}.png",attribution:"\xa9 "}),(0,u.jsx)(m.p,{position:[40.3784333,49.8472423],icon:new A.Icon({iconUrl:c,iconSize:[25,41],iconAnchor:[12,41]}),children:(0,u.jsx)(y.z,{children:"Fidan Hac\u0131yeva Vokal Musiqi M\u0259kt\u0259bi"})})]})});var b=n(1395),v=n(73216);const p=function(){(0,v.Zp)();const[a,i]=(0,r.useState)(""),[n,e]=(0,r.useState)(""),[o,m]=(0,r.useState)(),[y,A]=(0,r.useState)("");return(0,u.jsxs)(u.Fragment,{children:[(0,u.jsx)(b.A,{title:"\u018fLAQ\u018f"}),(0,u.jsxs)("div",{className:" flex flex-col mail sm:flex-row",children:[(0,u.jsx)("div",{className:"w-full",children:(0,u.jsx)("form",{onSubmit:a=>{a.preventDefault(),t.Ay.sendForm("service_9ja552f","template_ixoxhlu",a.target,"i3sxReahkPichYdF9").then((a=>{console.log(a),i(""),e(""),m(""),A("")})).catch((a=>{console.log(a)}))},children:(0,u.jsxs)(l.A,{className:"flex-col glass",sx:{margin:"20px",padding:"30px"},children:[(0,u.jsx)(s.A,{children:(0,u.jsx)(d.A,{type:"text",label:"Ad",name:"name",variant:"outlined",autoComplete:"none",sx:{padding:"20px"},fullWidth:!0,required:!0,InputLabelProps:{shrink:!0},value:a,onChange:a=>{i(a.target.value)}})}),(0,u.jsx)(s.A,{sx:{margin:"5px"},children:(0,u.jsx)(d.A,{label:"Email",type:"email",variant:"outlined",fullWidth:!0,sx:{backgroundColor:"primary.veryLight",padding:"20px"},name:"email",value:n,required:!0,InputLabelProps:{shrink:!0},onChange:a=>{e(a.target.value)}})}),(0,u.jsx)(s.A,{sx:{margin:"5px"},children:(0,u.jsx)(d.A,{label:"\u018flaq\u0259",type:"number",variant:"outlined",fullWidth:!0,autoComplete:"new-password",sx:{backgroundColor:"primary.veryLight",padding:"20px"},name:"number",value:o,required:!0,InputLabelProps:{shrink:!0},onChange:a=>{m(a.target.value)}})}),(0,u.jsx)(s.A,{children:(0,u.jsx)(d.A,{id:"my-textarea",label:"Mesaj",multiline:!0,rows:4,variant:"outlined",name:"message",sx:{padding:"20px"},InputLabelProps:{shrink:!0},required:!0,value:y,onChange:a=>{A(a.target.value)}})}),(0,u.jsx)("button",{variant:"filled",type:"submit",className:"send-button",children:"Gonder"})]})})}),(0,u.jsxs)("div",{className:" w-full flex flex-col justify items-center mb-2 p-3",children:[(0,u.jsx)("h2",{className:"text-lg font-extrabold",children:" Fidan Hac\u0131yeva "}),(0,u.jsx)("h4",{className:"text-lg font-extrabold",children:"Vokal Musiqi M\u0259kt\u0259bi "}),(0,u.jsx)("div",{className:"w-full ",children:(0,u.jsx)(k,{})})]})]})]})}},23963:(a,i,n)=>{n.r(i),n.d(i,{default:()=>Z});n(65043);var r=n(27769),l=n(26131),s=n(1395),d=n(56402),t=n(64389),e=n(88344),o=n(98333);const m=n.p+"static/media/ferid.bc147db4da89381200e4.jpg",y=n.p+"static/media/ramil.3cb4c280498f54e43857.jpg",A=n.p+"static/media/inara.54721d642a753ca99d5c.jpg",c=n.p+"static/media/anton.873fb77551fe17b94440.jpg",u=n.p+"static/media/feride.a745e442d8c4903f0e1b.jpg",k="data:image/jpeg;base64,/9j/4AAQSkZJRgABAQAAAQABAAD/2wCEAAkGBxASEA8QDxAPDw8QEA8NEA8QEA8PDw8PFRUXFhYRFRUYHSggGBolGxUVIjEhJSkrLi4uFx8zODMtNygtLisBCgoKDQ0OFw8QFS0dFR0rKy0rLS0tLS0rLS0tKystLS0tLSstLS0uLS0tLSstLSstLS0rLSsrLSstNzctLS0tLf/AABEIAOEA4QMBIgACEQEDEQH/xAAcAAEAAgMBAQEAAAAAAAAAAAAAAQMCBAUGBwj/xABBEAACAQIEAwQHBgMFCQAAAAAAAQIDEQQSITEFQVEGE2GBBxQiMnGRoSNCUrHB8HKC0UNikuHxFTM0NVNjc3TC/8QAGAEBAQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAECAwT/xAAgEQEBAAICAgIDAAAAAAAAAAAAAQIRITEDQVFxEhNh/9oADAMBAAIRAxEAPwD4mADSAACsWQZSRiAAAEAAACVG+i3eitzfQ7mC7M1ZLNVfdLfLvUfly8yW6WY29OGo9C+ng5Pe0V1ep6JcMpU9Em31ZXOhHmkvoT843+uuJLCRX37+TRVPD22d14HRxFGK1RqtFlZ00miC6oVNFZQAAAAAAAAAAAAAAAC5kGTIaCIAJAhoxaMiJBWIDAAzo0pSlGEE5Sk1GMUruUm7JLxMD6B6HuDKriqmJnG8MPC0b/8AWnomvhFS+aFqybunZ7Pdh/VoKdRKeIau3uqd/ux/qY8Sw7jc+h4lxs7nk+NQi9vizhZdvXjxNR4nE03dnJxEjtcRdm/H6HGqosZyaVV8zRqVDcxTOfI6YvPkwkyCWYmmRogkgAAAAAAAAAAAAAA2LkMhEgQAQAAABohxJI5gIx+d7I+9dg+CSwuBpRfs1Ki9Yq9c87Wj5RUV5Hxbs+ovFYdTkoQdSMXNq6hfRTfwbT8j7PQxFb1RxnUTlTnkVSLajNWT5pP/AFJXTxz22uIYpQ96TfW17HluI4+O99zOnhIVHLvsQ43TcIRvJtJ6t/Q8/wAawkqa9iWeDu007pmLI7bvw18dVTbOTXkZd49mVVXyDNu40ajNaaN2qkakjeLjVLZgWSK2VkBAAkgkgCSCQBBIAAgkAQAALiSAAIJAEAAAAAN/gfDamJrwo0nlbu5Tfu04L3py8F9XZcz6HxTFS9mlT0pQslZJZ2kk5ytzdiOzfBvVuH06jjetjFGvJrdULXpw817T8ZeBpUcclUUKvspySUny5HPK7enx46x37rtcD4VKpeUrOOSSaa9qz6Pl96z8fI5GLwzjXqJwlToyvdSbsnya/qe9wtPulF7RtZNdPH5nm+01SM5SaHOtN6m9vI8Uw0IpOLv+pxqzNvGVt1yOZUluHPKqKkiuLJqXJpezqzW9OTFUJPVRdupRVg09ToUE6k7X0Wy6+KMcTD2ailpKm0789XbL+/EbW48bc0lBg05gAAAAAAAAAAgEgC0AAAGQESQAFAAB9C7McQxOPorC06saNfCYeMacpXanQi1FaWftRvFeKsb/ABPs9UyqNWeaqmr1FGMfZtre276aHl/RtjFS4hBtN56VeCs0tcjnr/g+dj6LxDikGu8qXSbs3+F/hfyJqO+Fys3HZn/wsObUVFvnfY+ccUryVRrxse5oY2LoxcJKdJ2jmTuv2meI4/FKo7Ga1bw8/wATSRymdDHPMaRHOq8ocHJWim23bTkhM3MDiKahKMnllunykunxuVJGrhvs25Nq8dElu2a2JquTk29ZPMy3FVbu6/1KGC30oAYNuYAAAAAAAAAAAIAFwCAAglkAAAAAAHovR/iVDiGHvBTdTPRjf7s5xajJfl8JM+m8YwM5SWaMn4P3T556MMNCfEqLm7d1CpWius4qy+Wa/wDKfUeJ8QyuSfkSuvjysjWpRjGg6atpeR4Tis3mlvudzE8W3SfxPN4+re7MtWuRipa/uxrMtrbswjC5GFMkUSib8qWgjw+pJXStG17vRW6/Asm0vDnsxyt7bm+8JFbvN9Ea9bEpaQSNfj8s7aUlq14kEt8yCoAAAAAACAAAAAABaAAgQAAAAUAbMWBtcPx9ShVp1qUstSm80XuujT8Gm15ns4dsKeI0q/Y1HpmbvTb/AIuXmeBO1wPD06sKlOcbyi8yklrZ6ZbrxRdbN6eolgX7291o73TXW/M0MXTdjkyw1ajfua04wV/ZTdv8OzPoWL4dgqrpQwdXvazw1OtVprNPXKlKcJbS9q90m3H8s3GxqZS18/nTbZvcN4TVrTUKUJTlzttFdZPZI9Dw7hOFdeFKtWUM0lDLBOU8z2Te0el3za0etveUXh6EO7oKEI32Wrk+snu34msPHcvozymP28RieAUMDQeIxOWvXbUKVJ6UXVd7Kz95Kzbb5LY8nxHjUIxklLvq09Z1Pup+HLw05HT9I+OqYnGer0oynDDRUEoq96s0pTl8ssf5WeUxfDnSdqko95o3Ti82TopPa/gjd46c++2tVrSl7zsuiKmWS1JyGFU2ILZRMe7ZFYANAAAAAAAAAAAALbggAACQiAAFRJBIkuwlLNK1rpatdeSXzAzwmCc9Xot/Gxtxp5ZfZ+zb7y0fzNyulCKivee7/Nmm+b+6t/HwN6R67huEVbDxk6lOpKSlCVKeSMlJNpSg3vpbpuzlcKoYeFdznOVPuXJxUJThUU4uyirarW99Vz6lvYHhFTGYylQ3oqXfV3p7FJe8k+rtbzPr+F7CYVwqS7vu55nGnOF1UjHT7z3253Ruc8sdPimNrTVWUldU5O8cq1pyW0ub5X15l/DeP1c8e8lm9re+jPd9peyM8OnUdGliqK+/3cY1Kf8AGo8vFafA+a4vDSpxjOUXFylVkrrKnnd1KPVWy/Ql3FnLbr8W7tVpr/fV6kprnlu755fojzuZu9227t3erfVtkzldhrbqYt21JpEYmfdjOuj+hnCV9NvqQUJXlbkvzMpxK6rs7R3vctUXz3IrXcbmEoG1lMZAaoLJRMGgIACABkkMAAALAAAAAAAXAM6/BqWmZ+MvzS/+jjyPT4WlaCXgl5JW/r8zWPaVROLnJvl+hqYyWqhBXd0klu2zo42ShHxO56Juz/reNVWor0qHttNaOXI13dI+qejPsusFgs01avXSlUlrdL8Ploen73lHZbLqy7G6RUVt+9CqNoU3N6v7q6yeiXzNzphyu0OJhToVZVpqnTUM1WW7jSvZ2XNyfspc2z879quNyxeIlUyqnTXsUaMbZaVJe7HTnzb6+FkvUekvtW8TUdClNyoU5XlJbV6y0z/wpXUV8XzPCRp3MZW3hrGK4xFuZfKNitRuYaV5TKrLZR1k18ias8ui1k9EiyhRyq71k93+gkGNKgo+L5slouZXJFFTRg0W2NevPkiUYTkl4lTl4ENkEVIRBIEkAWAAWAFgCZDYEgxbCkBLYuRcgC2nFycUt5NJHsqcEl8DznZ/D5quZ7QV/N7fqd7idbJTfVnTHrbNcbiFVzqZY662R+hfRfwRYbBQvHLOazz0V22fH/Rl2e9bxSnNXp02pSv15L9T9G0KSjBRWyRZ1tmsKsb3bPmnpX7VqnD1GhL7Rr7aS/s4yWsfBtO3wb6o9p2w7QQwOFnWlZ1H9nRpv+0qtaeS3fgvFH5yx+JnVnOpOTlOcnOUnu5PVsbJGnPVl0YWQpQLEjOm2u4XNavUUNFrJl+LrqKstZPZFGHoP3pay/Igyw9G3tS1k/oWyZMpFU5FEykYpmEdWZylZN9NF8SCqvO2nzNSbuJTMGyKxBJBAJRAAkC4AAACbi4AAAAABvotwPVdnaFqaf4m5P8AT6WNPjVZzqKEddcqXV/v8ztRSpUFyyxS+g9HPBvXOIQzK8Kb76flsvn+R0+Ix/X2f0bdnVhcJTTX2k1nm/F6nrJ1FFSlJqMYpylJuyjFbt+BMEoxSXLQ+eelztF3VCODpy+0xCz1rbxoXdo/zNW+EZdTVZfOu3faSWOxUqib7iF6eHg7rLT/ABNfilu/JcjzaiTJ3ZlBGXTosU4zEKCtvJ7IsxVZQjfnyXM0KMG3nn7z2XQgUaX3payf08C2TDkUyY6GdymcjObNe+pmjZpLS5Ti58um78S6Dt/Krv48v34GjVu22BUTlM1EiRFYEEsgAAAJAQAAACQQABJAAk2eG081anHrJfJa/oap1ezVO+Ij4Rk/0/UsHb7QVrQUep9H9BnCstCriGtakrJ/3VofKOPVc1Sy5aWP0T6P+HKhgcPDZ5It6c3qdJ3axXex+KhSpzq1ZZadKEqk5dIxV35n5u7TcXnisTVxE9HUldRvfJFaRh5JJeR9K9MfH8qhgacvetXxFul/s6b81m8onyKWpCRNJGdaainJ6WJgrK7+Jy8RV72X/bj9SWtCTm+8m3/dj4Gc5EudtCmcx0IlIwz28TGUiuLu/gZ2LZy0KYS1JmyiL1INxy9n4u/ktjXky2t06KxTlKMGwZpGLZFYgAAQSQAJIRICwAAAgkAAAB3OyqtOrP8ADC3zf+RwzvcDWWhWn1ko+SX+Zqdil1M2IhfZ1YX+GZI/UuGqwpYfvJtRp0qTqSl0hGN2/kj8qYOnKdejGN7yqU4q3VyR939KnF/V+H0sKn9rirKXJ9zTyufzbgvFNmpeGLHynj3FJ4nEVsRP3qtSVS34U/dj5RsvI0IIwzalWMxWRWXvPRDbTDG13J93F6bya6dDGKsrLYroQstd3q34mUmZGM5lMpEzkVSZLREpEJ6ENmEmQJSMFv5hhBW5JFUi2ZTIIwbMQyAqWYmTMQBJAAkEEgAQAAAAAACTu0fZwkf70pS+ZwTtY+dqVGHPLd+ZYPR+jDhXrHEsOmrxpt1peCitC/0jce9b4hXnCV6NK2Fo22cKbeaS+M3N36ZTb7HYn1HhOPx98tfEP/Z+FemZTkvanH4K8v5Dw8OnTTyNM+10ppK72OfTbnNzey2GLrZnkjtzL6UMsTKsmyqcg5Fc2KMZSK2yZMxbIIZhJhkMKgkgAbctkVslP2UYOQREjEykLBWBBIAgAloUQAAAAAAAAAAB2OJ/c/8AHEAo9Pxr/kfCf/axh5WOwBqsxo0Pf82b8tgDMVQVyAFFbK5gEGIYAVAAAuXur98ypgASjKRIArYAAIMAUQAAAAA//9k=",b=n.p+"static/media/georgi.bcaea9d0e0ffd1d40e27.jpg",v=n.p+"static/media/vasya.868981122a79a992d9e6.jpg";var p=n(90179),x=n(36943),q=n(66187),z=n(32262),f=n(40815),h=n(70579);const g=(0,f.A)((()=>({accordion:{background:"rgba(255, 255, 255, 0.48)!important",borderRadius:"16px",boxShadow:"0 4px 30px rgba(0, 0, 0, 0.1)",backdropFilter:"blur(8.5px)",WebkitBackdropFilter:"blur(6.5px)",marginBottom:"10px",color:"black"},accordionSummary:{backgroundColor:"transparent",color:"white",borderRadius:"20px",font:"italic"},accordionDetails:{backgroundColor:"transparent",color:"white"},typographyContainer:{margin:"10px"},typography:{color:"black",fontStyle:"italic",backgroundColor:"transparent",margin:"10px"}}))),j=a=>{let{src:i,name:n,title:r,about:l}=a;const s=g();return(0,h.jsxs)(p.A,{className:s.accordion,sx:{borderRadius:"10px"},children:[(0,h.jsx)(x.A,{expandIcon:(0,h.jsx)(z.A,{}),"aria-controls":"panel-content",id:"panel-header",className:s.accordionSummary,children:(0,h.jsxs)("div",{className:"flex flex-row justify-center align-middle center",children:[(0,h.jsx)("img",{src:i,alt:"Your Image",className:"w-32 h-32 justify-self-center participant-img"}),(0,h.jsxs)("div",{className:"flex flex-col ml-4",children:[(0,h.jsx)("p",{className:"text-base md:text-xl lg:text-3xl uppercase",children:n}),(0,h.jsx)("p",{className:"text-base md:text-xl lg:text-xl italic",children:r})]})]})}),(0,h.jsx)("div",{className:s.typographyContainer,children:(0,h.jsx)(q.A,{className:s.typography,children:l})})]})};var M=n(91769);const B=(0,h.jsx)("p",{children:" Az\u0259r Zeynalov 1964-c\xfc il dekabr\u0131n 13-d\u0259 Nax\xe7\u0131van \u015f\u0259h\u0259rind\u0259 ziyal\u0131 ail\u0259sind\u0259 anadan olmu\u015fdur. 1969-cu ild\u0259n Bak\u0131da ya\u015fayan Az\u0259r 1972-ci ild\u0259 132 sayl\u0131 orta m\u0259kt\u0259b\u0259 v\u0259 12 sayl\u0131 musiqi m\u0259kt\u0259binin fortepiano sinfin\u0259 getmi\u015fdir. 1982-ci ild\u0259 Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t M\u0259d\u0259niyy\u0259t v\u0259 \u0130nc\u0259s\u0259n\u0259t Universitetinin dram rejissorlu\u011fu \u015f\xf6b\u0259sin\u0259 daxil olmu\u015f, arada 2 il h\u0259rbi xidm\u0259t\u0259 getmi\u015f v\u0259 1989-cu ild\u0259 dram rejissoru ixtisas\u0131 il\u0259 t\u0259hsilini ba\u015fa vurmu\u015fdur. 1990-c\u0131 ild\u0259 musiqiy\u0259 olan sevgisi onu R\u0259\u015fid Behbudov ad\u0131na D\xf6vl\u0259t Mahn\u0131 Teatr\u0131na g\u0259tirmi\u015f v\u0259 bir m\xfc\u011f\u0259nni kimi o, ilk add\u0131mlar\u0131n\u0131 bu teatr\u0131n s\u0259hn\u0259sind\u0259 atm\u0131\u015fd\u0131r. B\u0259rab\u0259r olaraq Rafiq Babayevin 'C\u0259ngi' ansambl\u0131nda da f\u0259aliyy\u0259t g\xf6st\u0259rmi\u015f v\u0259 h\u0259min il 'Odlar Yurdu Bak\u0131-90' mahn\u0131 m\xfcsabiq\u0259sinin laureat\u0131 se\xe7ilmi\u015fdir. 1992-ci ild\u0259 2-ci t\u0259hsil almaq \xfc\xe7\xfcn Bak\u0131 Musiqi Akademiyas\u0131n\u0131n vokal \u015f\xf6b\u0259sin\u0259 daxil olmu\u015fdur. 1994-c\xfc ild\u0259 \u0130taliyada q\u0259bul imtahan\u0131 ver\u0259r\u0259k 'Aqostino Steffani' ad\u0131na (Kastelfranko Veneto \u015f\u0259h\u0259ri) \u0130taliya D\xf6vl\u0259t Konservatoriyas\u0131n\u0131n vokal \u015f\xf6b\u0259sin\u0259 q\u0259bul olmu\u015f, orada dahi italyan m\xfc\u011f\u0259nnisi Mario del Monakonun vaxtil\u0259 t\u0259l\u0259b\u0259si v\u0259 asistenti olmu\u015f professor Alemanno Osvaldodan 2 il vokal d\u0259rsi alm\u0131\u015f, 1996-c\u0131 ild\u0259 'Opera ifa\xe7\u0131s\u0131' ixtisas\u0131 il\u0259 oran\u0131 bitirib Az\u0259rbaycana d\xf6nm\xfc\u015f v\u0259 Bak\u0131 Musiqi Akademiyas\u0131nda yar\u0131m\xe7\u0131q qalm\u0131\u015f t\u0259hsilini d\u0259 ba\u015fa vurmu\u015fdur. 1996-c\u0131 ild\u0259n Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t Akademik Opera v\u0259 Balet Teatr\u0131n\u0131n solistidir. 'Liriko-dramatik tenor' s\u0259s tembrin\u0259 malik olan Az\u0259r Zeynalov Avropan\u0131n v\u0259 Az\u0259rbaycan\u0131n klassik operalar\u0131nda ba\u015f rollar\u0131n ifa\xe7\u0131s\u0131d\u0131r. Az\u0259r Zeynalov t\u0259k opera ifa\xe7\u0131s\u0131 kimi yox, h\u0259m d\u0259 Az\u0259rbaycan b\u0259st\u0259karlar\u0131n\u0131n mahn\u0131 v\u0259 romanslar\u0131n\u0131, oda v\u0259 oratoriyalar\u0131n\u0131 da ifa edir. Buna Emin Sabito\u011flunun '\u015e\xfckriyy\u0259', 'G\u0259nc\u0259d\u0259n g\u0259lir\u0259m', Tofiq Quliyevin 'B\u0259xt\u0259v\u0259r oldum', 'Az\u0259rbaycan' ('B\u0259xtiyar' filmind\u0259ki 'Rusiya'. Bu \u0259s\u0259rin Az\u0259rbaycana h\u0259sr edilm\u0259si ideyas\u0131 v\u0259 onun ilk ifas\u0131 Az\u0259r Zeynalova m\u0259xsusdur v\u0259 mahn\u0131n\u0131n ikinci b\u0259ndi m\xfc\u011f\u0259nninin atas\u0131 \u015fair Zeynal V\u0259fa t\u0259r\u0259find\u0259n q\u0259l\u0259m\u0259 al\u0131n\u0131b), Rauf Hac\u0131yevin 'Leyla' (s\xf6zl\u0259ri \xf6nc\u0259d\u0259n rus dilind\u0259 olan bu mahn\u0131ya ana dilind\u0259 m\u0259tnin yaz\u0131lmas\u0131 A.Zeynalovun t\u0259\u015f\u0259bb\xfcs\xfcd\xfcr), Ramiz Miri\u015flinin 'V\u0259t\u0259n haray\u0131, Ruh\u0259ngiz Qas\u0131movan\u0131n 'S\u0259ninl\u0259y\u0259m, Az\u0259rbaycan', Ramiz Mustafayevin 'M\u0259h\u0259mm\u0259d v\u0259 Leyla', Vasif Ad\u0131g\xf6z\u0259lovun 'Q\u0259m karvan\u0131', 'T\u0259nt\u0259n\u0259li kantata', '\xc7anaqqala', 'Qaraba\u011f \u015fik\u0259st\u0259si', Mobil Babayevin '\xd6l\xfcm-qara qar\u0131\u015fqa', Az\u0259r Dada\u015fovun 'Ana yurdu' odas\u0131, Siyavu\u015f K\u0259riminin '\xd6mr\xfcm\xfcn ist\u0259yi', 'S\u0259nsizl\u0259mi\u015f\u0259m', Sevil \u018fliyevan\u0131n '\u018fziz anam' v\u0259 s. bu kimi \u0259s\u0259rl\u0259ri misal \xe7\u0259km\u0259k olar. Onun repertuar\u0131nda xalq mahn\u0131lar\u0131 da x\xfcsusi yer tutur. '\u015e\xfckriyy\u0259' adlanan ilk CD-albomu 1997-ci ild\u0259 T\xfcrkiy\u0259nin RAQS \u015firk\u0259ti t\u0259r\u0259find\u0259n i\u015f\u0131q \xfcz\xfc g\xf6rm\xfc\u015fd\xfcr. \xd6z ifas\u0131 il\u0259 xarici d\xf6vl\u0259tl\u0259rin b\xf6y\xfck konsert salonlar\u0131nda, o c\xfcml\u0259d\u0259n \u0130taliya, Avstriya, \u0130ngilt\u0259r\u0259, Fransa, \u0130sve\xe7, Almaniya, \xc7exiya, Hollandiya, \xc7in, T\xfcrkiy\u0259, \u015eKTR, Rusiya, Belarus, Moldova, Qaqauz, Ukrayna, Da\u011f\u0131stan, G\xfcrc\xfcstan, Tacikistan, Ba\u015fq\u0131rd\u0131stan, Q\u0131r\u011f\u0131z\u0131stan,Qazax\u0131stan, Tatarstan, T\xfcrkm\u0259nistan, \xd6zb\u0259kistan, Macar\u0131stan, Hindistan, Albaniya, M\u0259rake\u015f, Misir, S\u0259udiyy\u0259 \u018fr\u0259bistan\u0131, Vyetnam, AB\u015e, Kanada v\u0259 s. \xf6lk\u0259l\u0259rd\u0259 d\u0259f\u0259l\u0259rl\u0259 \xe7\u0131x\u0131\u015f etmi\u015fdir. 2007-ci ild\u0259 Az\u0259rbaycan z\u0259vvarlar\u0131 il\u0259 H\u0259cc ziyar\u0259tind\u0259 olmu\u015fdur. Az\u0259r Zeynalov bir \xe7ox m\xfckafatlara layiq g\xf6r\xfclm\xfc\u015fd\xfcr. 1995-ci ild\u0259 'Avropa T\xfcrk-\u0130slam K\xfclt\xfcr C\u0259miyy\u0259ti' t\u0259r\u0259find\u0259n q\u0131z\u0131l medalla t\u0259ltif olunmu\u015fdur. Opera s\u0259hn\u0259sind\u0259 ifa etdiyi bir \xe7ox rollara g\xf6r\u0259 m\xfcxt\u0259lif m\xfckafatlar alm\u0131\u015fd\u0131r. 1998-ci ild\u0259 birba\u015fa olaraq Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Xalq artisti, 2008-ci ild\u0259 is\u0259 Da\u011f\u0131stan Respublikas\u0131n\u0131n Xalq artisti f\u0259xri ad\u0131na layiq g\xf6r\xfclm\xfc\u015fd\xfcr.  2016-2017-ci t\u0259dris ilind\u0259n etibar\u0259n pedaqoji f\u0259aliyy\u0259tini yaln\u0131z Az\u0259rbaycan Milli Konservatoriyas\u0131nda davam etdir\u0259r\u0259k burada Milli vokal kafedras\u0131na r\u0259hb\u0259rlik edir. Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131 Prezidenti yan\u0131nda Ali Attestasiya Komissiyas\u0131 t\u0259r\u0259find\u0259n 2009-cu ild\u0259 ona Vokal kafedras\u0131 \xfczr\u0259 Dosent, 2013-c\xfc ild\u0259 is\u0259 Professor elmi ad\u0131 verilmi\u015fdir. 2008-ci ild\u0259n vokal ifa\xe7\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n t\u0259drisi \xfc\xe7\xfcn maqistr v\u0259 bakalavr t\u0259hsil pill\u0259si \xfczr\u0259 bir \xe7ox f\u0259nnl\u0259rd\u0259n proqramlar t\u0259rtib etmi\u015fdir. Onun 2012-ci ild\u0259 \xe7apdan \xe7\u0131xard\u0131\u011f\u0131 'Vokal ifa\xe7\u0131l\u0131\u011f\u0131' kitab\u0131 Ali musiqi m\u0259kt\u0259bl\u0259rind\u0259 klassik opera-vokal ixtisas\u0131 \xfczr\u0259 t\u0259hsil alan t\u0259l\u0259b\u0259l\u0259r \xfc\xe7\xfcn ana dilimizd\u0259 ilk d\u0259rslikdir. 2001-2003-c\xfc ill\u0259rd\u0259, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013-c\xfc il, 30 aprel 2014-c\xfc ild\u0259, 6 may 2015-ci ild\u0259[2], 6 may 2016-c\u0131 ild\u0259, 1 may 2017-ci ild\u0259, 9 may 2018-ci ild\u0259, 10 may 2019-cu ild\u0259, 7 may 2020-ci ild\u0259, 7 may 2021-ci ild\u0259, 10 may 2022-ci ild\u0259[9] v\u0259 6 may 2023-c\xfc ild\u0259[10] Prezident M\xfckafat\u0131na layiq g\xf6r\xfclm\xfc\u015fd\xfcr.Az\u0259rbaycan\u0131n dahi m\xfct\u0259f\u0259kkiri N\u0259sr\u0259ddin Tusinin n\u0259slind\u0259ndir. Ail\u0259lidir. D\xf6rd \xf6vlad\u0131 var.\u015eair, publisist Zeynal V\u0259fan\u0131n o\u011fludur. "}),R=(0,h.jsx)("p",{children:'19 noyabr 1976-c\u0131 ild\u0259 Nax\xe7\u0131van MSSR, Bab\u0259k rayonunun Nehr\u0259m k\u0259ndind\u0259 anadan olmu\u015fdur. 1993\u20131997-ci ill\u0259r \u0259rzind\u0259 Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t M\u0259d\u0259niyy\u0259t v\u0259 \u0130nc\u0259s\u0259n\u0259t Universitetind\u0259 teatr v\u0259 kino s\u0259n\u0259ti ixtisas\u0131 \xfczr\u0259, 1999\u20132001-ci ill\u0259rd\u0259 Bak\u0131 Musiqi Akademiyas\u0131nda solo oxuma ixtisas\u0131 \xfczr\u0259 t\u0259hsil alm\u0131\u015fd\u0131r. Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t Akademik Opera v\u0259 Balet Teatr\u0131n solistidir. \xdc. Hac\u0131b\u0259ylinin "Koro\u011flu" operas\u0131nda Koro\u011flu, C\xfczeppe Verdinin "Traviata" operas\u0131nda Alfred v\u0259 "Riqoletto"da Hersoq partiyalar\u0131n\u0131 ifa edir. 2001-ci ild\u0259 Almat\u0131nda ke\xe7iril\u0259n Vokal\xe7\u0131lar\u0131n Beynalxalq M\xfcsabiq\u0259sinin laureat\u0131 olmu\u015fdur . 2002-ci ild\u0259 Moskva \u015f\u0259h\u0259rind\u0259 "Qalina Vi\u015fnevskayan\u0131n Opera M\u0259rk\u0259zi"nd\u0259 t\u0259hsil alm\u0131\u015fd\u0131r. Repertuar\u0131nda Avropa v\u0259 Az\u0259rbaycan b\u0259st\u0259karlar\u0131n\u0131n operalar\u0131n\u0131n aparici partiyalar\u0131, habel\u0259 mahn\u0131 v\u0259 romanslar t\u0259msil olunmu\u015fdur. Rusiya, \u0130spaniya v\u0259 s. \xf6lk\u0259l\u0259rd\u0259 qastrol s\u0259f\u0259rl\u0259rind\u0259 olmu\u015fdur. 2007-ci ild\u0259 S. C\u0259f\u0259rov Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n \u018fm\u0259kdar Artisti f\u0259xri ad\u0131na layiq g\xf6r\xfclm\xfc\u015fd\xfcr. 30 aprel 2014-c\xfc ild\u0259,[2] 6 may 2015-ci ild\u0259, 6 may 2016-c\u0131 ild\u0259, 1 may 2017-ci ild\u0259, 9 may 2018-ci ild\u0259, 10 may 2019-cu ild\u0259, 7 may 2020-ci ild\u0259, 7 may 2021-ci ild\u0259, 10 may 2022-ci ild\u0259 v\u0259 6 may 2023-c\xfc ild\u0259 Prezident M\xfckafat\u0131na layiq g\xf6r\xfclm\xfc\u015fd\xfcr. 2017-ci ild\u0259 G\u0259nc\u0259 D\xf6vl\u0259t Filarmoniyas\u0131n\u0131n direktoru t\u0259yin edilib.'}),T=(0,h.jsx)("p",{children:"2001-ci ild\u0259n Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t Akademik Opera v\u0259 Balet Teatr\u0131n solistidir.1985-ci ild\u0259n Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t Konservatoriyas\u0131nda m\xfc\u0259llim v\u0259zif\u0259sind\u0259 \xe7al\u0131\u015f\u0131r. 2000-ci ild\u0259n ba\u015f m\xfc\u0259llimdir. 2007-ci ild\u0259n dosentidir. 2012-ci ild\u0259n Bak\u0131 Musiqi Akademiyas\u0131n\u0131n professorudur.Hal-haz\u0131rda BMA-da \u201cSolo oxuma\u201d v\u0259 \u201cfortepiano\u201d-dan d\u0259rs deyir. 2006-c\u0131 ild\u0259 Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n \u018fm\u0259kdar Artisti, 27 may 2018-ci ild\u0259 Az\u0259rbaycan\u0131n xalq artisti f\u0259xri ad\u0131na layiq g\xf6r\xfclm\xfc\u015fd\xfcr."}),S=(0,h.jsx)("p",{children:'Fidan Hac\u0131 A\u011fa q\u0131z\u0131 Hac\u0131yeva-Neylor \u2014 Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n xalq artisti (05.03.2015), Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t Akademik Opera v\u0259 Balet Teatr\u0131n\u0131n solisti, opera m\xfc\u011f\u0259nnisi, mezzo-soprano.Professor H\xfcseyn \u018fliyevin t\u0259l\u0259b\u0259sidir. 1996-c\u0131 ild\u0259n Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t Akademik Opera v\u0259 Balet Teatr\u0131n\u0131n solistidir. 2000-ci ild\u0259 T\xfcrkiy\u0259d\u0259ki "Aspendos" antik teatr\u0131n\u0131n s\u0259hn\u0259sind\u0259 a\xe7\u0131q s\u0259ma alt\u0131nda, 12 min tama\u015fa\xe7\u0131 qar\u015f\u0131s\u0131nda \xe7\u0131x\u0131\u015f etmi\u015fdir. 2002-ci ild\u0259 \u0130taliyan\u0131n Kidjiano Akademiyas\u0131nda ke\xe7iril\u0259n Beyn\u0259lxalq m\xfcsabiq\u0259nin qalibidir. 2006-c\u0131 ild\u0259 "Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n \u018fm\u0259kdar Artisti" ad\u0131na layiq g\xf6r\xfclm\xfc\u015f v\u0259 2006, 2007, 2008-ci ill\u0259rd\u0259 Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131 Prezidentinin F\u0259xri m\xfckafat\u0131 il\u0259 t\u0259ltif olunmu\u015fdur. 2010-cu ild\u0259 \u0130taliyada, Roma Musiqi Akademiyas\u0131n\u0131n "Pe\u015f\u0259kar vokal ifa\xe7\u0131lar\u0131n\u0131n m\xfcsabiq\u0259si"qalibidir. 2012-ci ild\u0259 \u0130taliyan\u0131n Berqamo \u015f\u0259h\u0259rind\u0259 yerl\u0259\u015f\u0259n Donisetti ad\u0131na teatr\u0131nda t\u0259\u015fkil edilmi\u015f "Gran Gala" konsertind\u0259 klassik italyan musiqisinin t\u0259bli\u011find\u0259ki xidm\u0259tin\u0259 g\xf6r\u0259 "S\xfclhm\u0259raml\u0131 s\u0259fir" diplomu il\u0259 t\u0259ltif olunub. 2015-ci ild\u0259 Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131nda m\u0259d\u0259niyy\u0259t sah\u0259sind\u0259 s\u0259m\u0259r\u0259li f\u0259aliyy\u0259tin\u0259 g\xf6r\u0259 8 Mart Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\xfcn\xfc m\xfcnasib\u0259til\u0259 "Xalq artisti" ad\u0131na layiq g\xf6r\xfcl\xfcb. 2016-c\u0131 ild\u0259 \xf6z ad\u0131n\u0131 da\u015f\u0131yan, Musiqi M\u0259rk\u0259zini yarad\u0131b. Milli s\u0259hn\u0259mizd\u0259 klassik d\xfcnya operalar\u0131nda lirik-q\u0259hr\u0259man partiyalar\u0131n\u0131 oxuyan ilk "Karmen" ifa\xe7\u0131s\u0131 Fatma Muxtarovadan sonra ikinci Az\u0259rbaycan opera s\u0259hn\u0259sinin "Karmen"i adland\u0131rl\u0131r.'}),V=(0,h.jsx)("p",{children:'Ramil Ad\u0131g\xf6z\u0259l o\u011flu Qas\u0131mov 10 dekabr 1984-c\xfc ild\u0259 Bak\u0131 \u015f\u0259h\u0259rind\u0259 anadan olmu\u015fdur. Ramil Qas\u0131mov pe\u015f\u0259kar s\u0259hn\u0259 f\u0259aliyy\u0259tin\u0259 1999-cu ild\u0259 Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t Akademik Musiqili teatr\u0131nda teatr\u0131n apar\u0131c\u0131 solisti kimi ba\u015flam\u0131\u015fd\u0131r. 2011-ci il\u0259 q\u0259d\u0259r onlarla tama\u015fada ba\u015f rollarda \xe7\u0131x\u0131\u015f etmi\u015fdir. Paralel olaraq, 2004-c\xfc ild\u0259n Az\u0259rbaycan Televiziya v\u0259 Radio verili\u015fl\u0259ri Qapal\u0131 S\u0259hmdar C\u0259miyy\u0259tinin Cahangir Cahangirov ad\u0131na xorun solisti kimi f\u0259aliyy\u0259t\u0259 ba\u015flam\u0131\u015fd\u0131r. Ramil Qas\u0131mov ali t\u0259hsilini Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t M\u0259d\u0259niyy\u0259t v\u0259 \u0130nc\u0259s\u0259n\u0259t Universitetini opera v\u0259 kamera ifa\xe7\u0131s\u0131, musiqi\u015f\xfcnasl\u0131q ixtisas\u0131 \xfczr\u0259 bitirdikd\u0259n sonra G\xfcrc\xfcstan Respublikas\u0131nda Musiqi Akademiyas\u0131n\u0131 vokal ixtisas\u0131 \xfczr\u0259 magistr pill\u0259sind\u0259 t\u0259hsilini davam etdirmi\u015fdir. Eyni zamanda, ikinci t\u0259hsil olaraq Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131 Prezidenti yan\u0131nda D\xf6vl\u0259t \u0130dar\u0259\xe7ilik Akademiyas\u0131n\u0131n Politologiya fak\xfclt\u0259sinin Siyasi idar\u0259etm\u0259 ixtisas\u0131n\u0131 bitirmi\u015fdir. Ramil Qas\u0131mov ilk opera tama\u015fas\u0131nda i\u015ftirak\u0131, 2010-cu ild\u0259 Fir\u0259ngiz \u018flizad\u0259 v\u0259 N\u0259rgiz Pa\u015fayevan\u0131n "\u0130ntizar" operas\u0131 il\u0259 olmu\u015fdur. O, 2011-ci ild\u0259 Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t Akademik Opera v\u0259 Balet Teatr\u0131nda tama\u015faya qoyulmu\u015f \xdczeyir Hac\u0131b\u0259yovun "Koro\u011flu" \u0259s\u0259rind\u0259 ba\u015f q\u0259hr\u0259man olan "Koro\u011flu" rolu il\u0259 deb\xfct etmi\u015fdir. Ramil Qas\u0131mov d\xfcnyan\u0131n bir \xe7ox \xf6lk\u0259l\u0259rind\u0259 ke\xe7iril\u0259n beyn\u0259lxalq musiqi festivallar\u0131nda, m\xfcsabiq\u0259l\u0259rd\u0259 Az\u0259rbaycan\u0131 t\u0259msil etmi\u015f v\u0259 beyn\u0259lxalq m\xfcsabiq\u0259l\u0259r laureat\u0131 olmu\u015fdur. \u0130fa\xe7\u0131n\u0131n repertuar\u0131nda xalq mahn\u0131lar\u0131, romanslar, b\u0259st\u0259kar mahn\u0131lar\u0131 il\u0259 yana\u015f\u0131 Az\u0259rbaycan, italyan, ispan, frans\u0131z, ingilis, t\xfcrk v\u0259 rus klassikl\u0259rinin \u0259s\u0259rl\u0259ri yer al\u0131r. Ramil Qas\u0131mov eyni zamanda dirijor olaraq d\u0259 f\u0259aliyy\u0259t g\xf6st\u0259rmi\u015fdir. O, dirijor kimi 2017-ci ild\u0259 ke\xe7iril\u0259n \xdczeyir Hac\u0131b\u0259yli Beynalxalq musiqi festival\u0131nda d\xfcnya v\u0259 Az\u0259rbaycan klassik n\xfcmun\u0259l\u0259rini orkestrin m\xfc\u015fayi\u0259ti il\u0259 dirijorluq etmi\u015fdir.'}),F=(0,h.jsx)("p",{children:'F\u0259rid \u018fliyev 29 mart 1975-ci ild\u0259 Bak\u0131 \u015f\u0259h\u0259rind\u0259 anadan olmu\u015fdur. 1994-c\xfc ild\u0259 \u018f.\u018fzimzad\u0259 ad\u0131na R\u0259ssaml\u0131q m\u0259kt\u0259bini bitirmi\u015f v\u0259 h\u0259min ild\u0259 Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t M\u0259d\u0259niyy\u0259t v\u0259 \u0130nc\u0259s\u0259n\u0259t Universitetinin dizayn fak\xfclt\u0259sin\u0259 daxil olmu\u015fdur. Bak\u0131 Musiqi Akademiyas\u0131da t\u0259hsil al\u0131b, lirik-tenor s\u0259s\u0259 malikdir. 1999-cu ild\u0259n Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t Musiqili Komediya Teatr\u0131n\u0131n solistidir. \u0130\u015fl\u0259diyi m\xfcdd\u0259t \u0259rzind\u0259 "Vesyolaya vdova", "Maritsa", "Ts\u0131qan premyer", "Silva", "Neistov\u0131y Qasqonets", "Talel\u0259r qovu\u015fanda", "Volqal\u0131 canan", "Ald\u0131n pay\u0131n\u0131, \xe7a\u011f\u0131r day\u0131n\u0131", "O olmas\u0131n, bu olsun" kimi tama\u015falarda yadda qalan obrazlar yaratm\u0131\u015fd\u0131r. Eyni zamanda Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t Akademik Opera v\u0259 Balet Teatr\u0131nda "Nat\u0259van" operas\u0131nda Hac\u0131 Abbas A\u011fa, "\u015eah \u0130smay\u0131l" operas\u0131nda V\u0259zir, "Koro\u011flu" operas\u0131nda Koro\u011flunun[1] v\u0259 H\u0259mz\u0259 b\u0259yin partiyalar\u0131n\u0131 ifa edir. F. \u018fliyev Bak\u0131 Musiqi Akademiyas\u0131n\u0131n \u015e. M\u0259mm\u0259dova ad\u0131na Opera studiyas\u0131n\u0131n solistidir. Orada "Boqema" operas\u0131nda Rudolf, "Traviata" operas\u0131nda Alferd, "K\u0259nd namusu" operas\u0131nda Turiddu, "Faust" operas\u0131nda Faust, "Yevgeni Onegin" operas\u0131nda Lenski rpartiyalar\u0131n\u0131 ifa etmi\u015fdir. 2004-c\xfc ild\u0259 Bak\u0131 Musiqi Akademiyas\u0131n\u0131n magistr d\u0259r\u0259c\u0259sini alm\u0131\u015fd\u0131r. 2008-ci ild\u0259n X\u0259z\u0259r Universiteti Musiqi v\u0259 \u0130nc\u0259s\u0259n\u0259t departamentind\u0259 vokal m\xfc\u0259llimi v\u0259zif\u0259sind\u0259 \xe7al\u0131\u015f\u0131r. Bir ne\xe7\u0259 d\xf6vl\u0259t t\u0259dbir v\u0259 konsertl\u0259rinin i\u015ftirak\xe7\u0131s\u0131d\u0131r. Evlidir, iki \xf6vlad\u0131 var. 6 may 2015-ci ild\u0259, 6 may 2016-c\u0131 ild\u0259, 1 may 2017-ci ild\u0259[4] v\u0259 9 may 2018-ci ild\u0259 Prezident M\xfckafat\u0131na layiq g\xf6r\xfclm\xfc\u015fd\xfcr.'}),K=(0,h.jsx)("p",{children:"\u0130nar\u0259 \u018fhm\u0259d q\u0131z\u0131 Babayeva 1977-ci il Aprel ay\u0131n\u0131n 14 Bak\u0131 \u015f\u0259h\u0259rind\u0259 anadan olmu\u015fdur.[1]. 1996-2002-c\xfc ill\u0259rd\u0259 \xdczeyr Hac\u0131b\u0259yli ad\u0131na Bak\u0131 Musiqi Akademiyas\u0131n\u0131n solo oxuma fak\xfclt\u0259sind\u0259 ali t\u0259hsil alm\u0131\u015f v\u0259 Akademiyan\u0131 magistratura pill\u0259si \xfczr\u0259 2005 ci ild\u0259 is\u0259 akademiyan\u0131n Asperanturas\u0131n\u0131 f\u0259rql\u0259nm\u0259 il\u0259 bitirmi\u015fdir.Opera v\u0259  kamera ifa\xe7\u0131s\u0131,vokal m\xfc\u0259llimi,ixtisas\u0131 \xfczr\u0259 bitirmi\u015fdir.\u0130nar\u0259 Babayeva akademiyada t\u0259hsil ald\u0131\u011f\u0131 m\xfcdd\u0259t \u0259rzind\u0259, 1999- cu ild\u0259n Az\u0259rbaycan Akademik Musiqili teatr\u0131n apar\u0131c\u0131 solisti kimi f\u0259aliyy\u0259t\u0259 ba\u015flay\u0131r. \u0130nar\u0259 Babayeva 2006 c\u0131 ild\u0259n M\u0259d\u0259niyy\u0259t v\u0259 \u0130nc\u0259s\u0259n\u0259t Universiteti vokal m\xfcasir estrada ifa\xe7\u0131l\u0131\u011f\u0131 fak\xfclt\u0259sinin m\xfc\u0259llimi 2013 c\xfc ild\u0259n ba\u015f m\xfc\u0259llimi,2019- cu ild\u0259n is\u0259 Kafedaran\u0131n dosentidir.O,vokal m\xfcasir estrada ifa\xe7\u0131l\u0131\u011f\u0131na aid 5 m\u0259qal\u0259nin, Az\u0259rbaycan vokal N\xfcmun\u0259l\u0259ri Soprano s\u0259si \xfc\xe7\xfcn \u201cAntalo\u011fiya\u201d kitab\u0131n\u0131n m\xfc\u0259llifidir. \u0130nar\u0259 Babayeva 2ci t\u0259hsil olaraq 2014 c\xfc ild\u0259 M\u0259d\u0259niyy\u0259t v\u0259 \u0130nc\u0259s\u0259n\u0259t Universitetinin rejissorluq fak\xfclt\u0259sin\u0259 daxil olur el\u0259 h\u0259min ild\u0259 Akademik opera v\u0259 Balet Teatr\u0131n\u0131n s\u0259hn\u0259sind\u0259 d\xfcnya klassik opera incil\u0259ri s\u0131ras\u0131nda olan, Perqolezinin \u201cQulluq\xe7u- xan\u0131m\u201d operas\u0131na qurulu\u015f vermi\u015fdir. 2018- ci ild\u0259 m\xfcv\u0259f\u0259qiyy\u0259tl\u0259 2 t\u0259hsilini ba\u015fa vuran \u0130.Babayeva Heyd\u0259r \u018fliyev saray\u0131nda Az\u0259rbaycanda ilk, d\u0259f\u0259 M\u0259d\u0259niyy\u0259t kanal\u0131n\u0131n t\u0259\u015fkilat\xe7\u0131l\u0131\u011f\u0131 il\u0259,ke\xe7iril\u0259n u\u015faq m\xfcziklin \u201c\u018fl\u0259ddin\u201dtama\u015fas\u0131na qurulu\u015f verir. Paralel olaraq, \u0130.Babayeva 2016 c\u0131 ild\u0259n Az\u0259rbaycan Televiziya v\u0259 Radionun solistidir.Onun ifas\u0131nda,d\xfcnya v\u0259 Az\u0259rbaycan  klasssik musiqi incil\u0259ri Televiziyan\u0131n musiqi kollektivl\u0259rinin m\xfc\u015fayi\u0259ti  il\u0259, lent\u0259 al\u0131naraq,radionun q\u0131z\u0131l fondunda saxlan\u0131l\u0131r."}),N=(0,h.jsx)("p",{children:"Anton Sergeyevi\xe7 Fer\u015ftandt 1983-c\xfc ild\u0259 Bak\u0131da anadan olub. 2004-c\xfc ild\u0259 Bak\u0131 Musiqi Akademiyas\u0131nda t\u0259hsil al\u0131b. Daha sonra Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t Akademik Opera v\u0259 Balet Teatr\u0131nda (2001-2016), Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t Musiqili Komediya Teatr\u0131nda (2016-2018) \xe7al\u0131\u015f\u0131b. Haz\u0131rda Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t Filarmoniyas\u0131n\u0131n \u0259m\u0259kda\u015f\u0131d\u0131r. Bariton s\u0259sli vokalistdir.[1] 2015-ci ild\u0259 Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n \u0259m\u0259kdar artisti ad\u0131na layiq g\xf6r\xfcl\xfcb"}),Q=(0,h.jsx)("p",{children:'F\u0259rid\u0259 M\u0259mm\u0259dova (soprano) Bak\u0131 \u015f\u0259h\u0259rind\u0259 anadan olub. 1994-c\xfc ild\u0259 B\xfclb\xfcl ad\u0131na orta ixtisas musiqi m\u0259kt\u0259bini bitirib. 1994\u20132000-ci ill\u0259rd\u0259 \xdczeyir Hac\u0131b\u0259yov ad\u0131na Bak\u0131 Musiqi Akademiyas\u0131n\u0131n fortepiano v\u0259 solo oxuma fak\xfclt\u0259l\u0259rind\u0259 t\u0259hsil al\u0131b. 1997-ci ild\u0259n Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t Akademik Opera v\u0259 Balet Teatr\u0131nda solist-vokal\xe7\u0131 v\u0259zif\u0259sind\u0259 \xe7al\u0131\u015f\u0131r. 1997-ci ild\u0259 Az\u0259rbaycanda vokal\xe7\u0131lar\u0131n "\u0130lin vokal\xe7\u0131s\u0131" m\xfcsabiq\u0259sind\u0259 I m\xfckafata, 2000-ci ild\u0259 Vokal\xe7\u0131lar\u0131n B\xfclb\xfcl ad\u0131na II Beyn\u0259lxalq m\xfcsabiq\u0259sind\u0259 III m\xfckafata layiq g\xf6r\xfclm\xfc\u015fd\xfcr. 2007-ci ild\u0259 Almaniyan\u0131n Veyden \u015f\u0259h\u0259rind\u0259 ke\xe7iril\u0259n Maks Reger ad\u0131na Beyn\u0259lxalq m\xfcsabiq\u0259nin final\xe7\u0131s\u0131d\u0131r.  F. M\u0259mm\u0259dova \xf6lk\u0259d\u0259 v\u0259 onun h\xfcd\xfcdlar\u0131ndan k\u0259narda (Almaniya, Fransa, \u0130sve\xe7r\u0259, Avstriya, Hollandiya, Bel\xe7ika, \xc7exiya, Bosniya, Serbiya, T\xfcrkiy\u0259, Rusiya, Ukrayna, G\xfcrc\xfcstan, Qazax\u0131stan, Q\u0131r\u011f\u0131z\u0131stan, Monqolustan v\u0259 s.) solo konsert proqramlar\u0131 il\u0259 \xe7\u0131x\u0131\u015f edib, tan\u0131nm\u0131\u015f Az\u0259rbaycan v\u0259 xarici dirijorlar\u0131n r\u0259hb\u0259rliyi alt\u0131nda m\xfcxt\u0259lif orkestr\u0259rl\u0259 (\xdc. Hac\u0131b\u0259yli ad\u0131na Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t simfonik orkestri, Q. Qarayev ad\u0131na Az\u0259rbaycan D\xf6vl\u0259t kamera orkestri, Vyana kamera orkestri, Yerus\u0259lim simfonik orkestri, Yohannesburq simfonik orkestri, "Raana Symphonietta", "Studio for the New Music", "Asco-Schoenberg ensemble", "Reconsil", "Georgian Sinfonietta" v\u0259 s.) \u0259m\u0259kda\u015fl\u0131q v\u0259 n\xfcfuzlu beyn\u0259lxalq festival v\u0259 layih\u0259l\u0259rd\u0259 (Young-euro-classic, Bethovenfest, Culturescapes, Kyiv Music Fest, Vilnius Mama jazz, Aspendos festival\u0131, T\xfcrksoy Opera g\xfcnl\u0259ri, Moskvada Musiqi al\u0259tl\u0259r teatr\u0131, Prokofyev FEST, H\u0259\u015ft\u0259rxanda V. Barsova v\u0259 M. Maksakova ad\u0131na Opera festival\u0131, Roaring hooves, "Sarajevo winter", International Baroque Festival Tbilisi v\u0259 s., Az\u0259rbaycanda ke\xe7iril\u0259n Beyn\u0259lxa\u0131q Q\u0259b\u0259l\u0259 festival\u0131nda, Qara Qarayev m\xfcasir musiqi, M. Rostropovi\xe7 ad\u0131na, \xdczeyir Hac\u0131b\u0259yli ad\u0131na, "Zamanla \xfcz-\xfcz\u0259", "\u0130p\u0259k yolu") i\u015ftiraki onu y\xfcks\u0259k s\u0259viyy\u0259li v\u0259 yenillikl\u0259r\u0259 a\xe7\u0131q bir musiqi\xe7i kimi t\u0259sdiql\u0259yib.'}),O=(0,h.jsx)("p",{children:'Anar \u015eu\u015fal\u0131 (H\xfcseynli) 12 iyul 1978-ci ild\u0259 \u015eu\u015fa \u015f\u0259h\u0259rind\u0259 anadan olmu\u015fdur. 1984-c\xfc ild\u0259 \u015eu\u015fa \u015f\u0259h\u0259r 1 sayl\u0131 orta m\u0259kt\u0259b\u0259, 1989-cu ild\u0259 is\u0259 \u015eu\u015fa musiqi m\u0259kt\u0259binin tar sinfin\u0259 daxil olmu\u015fdur. 1992-ci ilin may ay\u0131nda \u015eu\u015fa \u015f\u0259h\u0259rinin erm\u0259nil\u0259r t\u0259r\u0259find\u0259n i\u015f\u011fal\u0131 il\u0259 \u0259laq\u0259dar m\u0259cburi k\xf6\xe7k\xfcn kimi Bak\u0131 \u015f\u0259h\u0259rind\u0259 m\u0259skunla\u015fm\u0131\u015fd\u0131r. 1994-c\xfc ild\u0259 Bak\u0131 \u015f\u0259h\u0259rind\u0259ki 36 sayl\u0131 musiqi m\u0259kt\u0259binin tar sinfini, 1995-ci ild\u0259 is\u0259 Bak\u0131 \u015f\u0259h\u0259rind\u0259ki 13 sayl\u0131 \u015eu\u015fa orta m\u0259kt\u0259bini bitirmi\u015fdir. H\u0259min ild\u0259 \xdczeyir Hac\u0131b\u0259yov ad\u0131na Bak\u0131 Musiqi Akademiyas\u0131n\u0131n solo oxuma fak\xfclt\u0259sin\u0259 daxil olmu\u015fdur. 1999-cu ild\u0259 Bak\u0131 Musiqi Akademiyas\u0131n\u0131 solo oxuma ixtisas\u0131 \xfczr\u0259 bakalavr d\u0259r\u0259c\u0259sini, 2001-ci ild\u0259 vokal ixtisas\u0131 \xfczr\u0259 magistr d\u0259r\u0259c\u0259sini, 2003-c\xfc ild\u0259 is\u0259 h\u0259min ixtisas \xfczr\u0259 aspirantura d\u0259r\u0259c\u0259sini bitirmi\u015fdir. Bu m\xfcdd\u0259t \u0259rzind\u0259 bir \xe7ox inc\u0259s\u0259n\u0259t xadiml\u0259rinin yubiley konsertl\u0259rind\u0259, Heyd\u0259r \u018fliyev Fondu v\u0259 Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131 M\u0259d\u0259niyy\u0259t Nazirliyi t\u0259r\u0259find\u0259n t\u0259\u015fkil olunmu\u015f konsertl\u0259rd\u0259 v\u0259 m\xfcxt\u0259lif d\xf6vl\u0259t t\u0259dbirl\u0259rind\u0259 d\u0259f\u0259l\u0259rl\u0259 \xe7\u0131x\u0131\u015flar etmi\u015fdir. Bir s\u0131ra xarici \xf6lk\u0259d\u0259 \u2014 Yaponiya, Fransa, Norve\xe7, \u0130taliya, Almaniya, \xd6zb\u0259kistan, T\xfcrkiy\u0259, Rusiya, \u0130ran, Ukrayna, Koreya, \xc7in, Pakistan, Misir, T\xfcrkm\u0259nistan, Tacikistan, Q\u0131r\u011f\u0131z\u0131stan v\u0259 K\xfcveytd\u0259 Az\u0259rbaycan m\u0259d\u0259niyy\u0259tini u\u011furla t\u0259msil etmi\u015fdir. 2008-ci ilin sentyabr ay\u0131nda vokal sah\u0259sind\u0259 yarad\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 v\u0259 xidm\u0259tl\u0259rini y\xfcks\u0259k qiym\u0259tl\u0259ndir\u0259n Az\u0259rbaycan prezidenti \u0130lham \u018fliyevin s\u0259r\u0259ncam\u0131 il\u0259 Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n \u0259m\u0259kdar artisti f\u0259xri ad\u0131na layiq g\xf6r\xfclm\xfc\u015fd\xfcr. 2009-cu ild\u0259 Az\u0259rbaycan b\u0259st\u0259kar\u0131, Az\u0259rbaycan pe\u015f\u0259kar musiqisinin banisi \xdczeyir b\u0259y Hac\u0131b\u0259yovun yeni qurulu\u015fda s\u0259hn\u0259l\u0259\u015fdirilmi\u015f "Ar\u015f\u0131n mal alan" operettas\u0131nda ba\u015f rol olan \u018fsg\u0259r rolunu ilk d\u0259f\u0259 rus v\u0259 Az\u0259rbaycan dill\u0259rind\u0259 b\xf6y\xfck u\u011furla ifa etmi\u015fdir. Tama\u015fan\u0131n rus dilind\u0259 ilk premyeras\u0131 11 oktyabr 2009-cu ild\u0259 olmu\u015fdur. 2010-cu ilin may ay\u0131nda is\u0259 Prezident m\xfckafat\xe7\u0131s\u0131 ad\u0131na layiq g\xf6r\xfclm\xfc\u015fd\xfcr. Az\u0259rbaycan Milli Konservatoriyas\u0131n\u0131n "milli vokal" kafedras\u0131n\u0131n ba\u015f m\xfc\u0259llimi \u2014 dosentidir. H\u0259rbi xidm\u0259td\u0259 olub, ail\u0259lidir, 3 \xf6vlad\u0131 var'}),U=(0,h.jsx)("p",{children:'Vya\xe7eslav Vasiliev 1989-cu ild\u0259 Krasnoyarsk diyar\u0131nda anadan olub. 2017-ci ild\u0259 Sankt-Peterburq D\xf6vl\u0259t Konservatoriyas\u0131n\u0131 bitirib. N. A. Rimski-Korsakov (Nadejda Drozdova-Vayner sinfi). 2016-2023-c\xfc ill\u0259rd\u0259 Mariinski Teatr\u0131n\u0131n Primorski s\u0259hn\u0259sinin opera truppas\u0131n\u0131n solisti olub. 2023-c\xfc ilin aprelind\u0259n Mariinski Teatr\u0131n\u0131n Sankt-Peterburq Opera \u015eirk\u0259tinin solisti v\u0259 Primorski s\u0259hn\u0259sind\u0259 qonaq solistidir. 2017-ci ild\u0259 Kr\u0131mda ke\xe7iril\u0259n Birinci Beyn\u0259lxalq Avrasiya Y\xfcks\u0259k Klassik Festival\u0131nda, sonra is\u0259 \u201cMonte Karlo Operas\u0131nda Rusiyadan olan G\u0259nc Opera \u0130fa\xe7\u0131lar\u0131 Akademiyas\u0131\u201d layih\u0259sind\u0259 i\u015ftirak edib, burada m\xfc\u011f\u0259nnil\u0259r Roberto Alagna v\u0259 Xose vandan ustad d\u0259rsl\u0259ri al\u0131b. Dam, dirijor Jacques Lacombe, rejissor v\u0259 xoreoqraf Adriano Sinivia v\u0259 bir \xe7ox ba\u015fqalar\u0131. 2018-ci ild\u0259 Sankt-Peterburq Mariinski s\u0259hn\u0259sind\u0259 "Traviata"da Georges Germont rolunu ifa ed\u0259r\u0259k deb\xfct etdi. 2019-cu ilin may ay\u0131nda o, Valeri Gergiyevin r\u0259hb\u0259rliyi alt\u0131nda Qriqori Qryazn\u0131 oxuyaraq Moskvan\u0131n Zaryadye konsert salonunda v\u0259 Mariinski-2-d\u0259 \u201c\xc7ar g\u0259lini\u201dnin (Vya\xe7eslav Starodubtsev t\u0259r\u0259find\u0259n s\u0259hn\u0259l\u0259\u015fdiril\u0259n) qastrol tama\u015falar\u0131nda i\u015ftirak edib. 2019-cu ilin noyabr\u0131nda \u201cPrimorski s\u0259hn\u0259si\u201d truppas\u0131n\u0131n t\u0259rkibind\u0259 Buryat ad\u0131na D\xf6vl\u0259t Akademik Opera v\u0259 Balet Teatr\u0131nda \xe7\u0131x\u0131\u015f edib. G. Tsydynzhapova, Lord Henry Ashton ("Lucia di Lammermoor"un konsertind\u0259) v\u0259 Qriqori Qryazn\u0131 oxuyur.'});function Z(){return(0,h.jsxs)("div",{children:[(0,h.jsx)(r.A,{}),(0,h.jsxs)("div",{className:"participants-main-container flex flex-col",children:[(0,h.jsx)("br",{}),(0,h.jsx)("br",{}),(0,h.jsx)("br",{}),(0,h.jsx)("br",{}),(0,h.jsx)("br",{}),(0,h.jsx)(s.A,{title:"B\xfct\xfcn i\u015ftirak\xe7\u0131lar"}),(0,h.jsx)("br",{}),(0,h.jsx)("br",{}),(0,h.jsxs)("div",{className:"m-2 flex flex-col ",children:[(0,h.jsx)(j,{name:"Georgi \xc7elidze (G\xfcrc\xfcstan)",title:"bas",src:b,about:O}),(0,h.jsx)(j,{name:" Vya\xe7eslav Vasiliev  (Rusiya)",title:"bariton",src:v,about:U}),(0,h.jsx)(j,{name:"AZ\u018fR ZEYNALOV",title:"xalq artisti",src:d,about:B}),(0,h.jsx)(j,{name:"SAM\u0130R C\u018fF\u018fROV",title:"xalq artisti",src:e,about:R}),(0,h.jsx)(j,{name:"G\xdcLNAZ \u0130SMAYILOVA",title:"xalq artisti",src:t,about:T}),(0,h.jsx)(j,{name:"Fidan Hac\u0131yeva",title:"xalq artisti",src:o,about:S}),(0,h.jsx)(j,{name:"Ramil Qas\u0131mov",title:"\u0259m\u0259kdar artist",src:y,about:V}),(0,h.jsx)(j,{name:"F\u0259rid \u018fliyev",title:"\u0259m\u0259kdar artist",src:m,about:F}),(0,h.jsx)(j,{name:"\u0130nare babayeva",title:"\u0259m\u0259kdar artist",src:A,about:K}),(0,h.jsx)(j,{name:"Anton fer\u015ftandt",title:"\u0259m\u0259kdar artist",src:c,about:N}),(0,h.jsx)(j,{name:"F\u0259rid\u0259 m\u0259mm\u0259dova",title:"\u0259m\u0259kdar artist",src:u,about:Q}),(0,h.jsx)(j,{name:"Anar \u015eu\u015fal\u0131",title:"\u0259m\u0259kdar artist",src:k,about:O})]}),(0,h.jsx)(M.A,{}),(0,h.jsx)(l.A,{})]})]})}},98333:(a,i,n)=>{a.exports=n.p+"static/media/media2.71e6fa7f5295d4f7403a.jpg"},56402:(a,i,n)=>{a.exports=n.p+"static/media/azer.6ce009ff9d3f8d01ae9b.jpg"},64389:(a,i,n)=>{a.exports=n.p+"static/media/gulnaz.e05aeb4c13b38d668997.jpg"},88344:(a,i,n)=>{a.exports=n.p+"static/media/samir.f677026ff223941b5210.jpg"}}]);
//# sourceMappingURL=923.7675947a.chunk.js.map