"use strict";(self.webpackChunkopera=self.webpackChunkopera||[]).push([[950],{6914:(a,i,r)=>{r.r(i),r.d(i,{default:()=>d});r(5043);var n=r(1325),l=r(6131);const s=r.p+"static/media/uzunkarmen.bb332164f47077213004.jpg";var e=r(579);const t=function(){return(0,e.jsxs)("div",{className:" p-14",children:[(0,e.jsx)("img",{src:s,className:"w-6/8    karmen"}),(0,e.jsx)("h1",{className:"ml-1 mt-10 festival-title text-3xl  text-white",children:"FESTiVAL HAQQINDA"}),(0,e.jsxs)("p",{className:"  glass m-1 mb-2  p-2 festival-text text-xl leading-10",children:["Aprelin 27-d\u0259n may\u0131n 3-d\u0259k Az\u0259rbaycan M\u0259d\u0259niyy\u0259t Nazirliyi v\u0259 D\xf6vl\u0259t Opera v\u0259 Balet Teatr\u0131n\u0131n d\u0259st\u0259yi, Xalq Artisti Fidan Hac\u0131yevan\u0131n Musiqili Vokal M\u0259kt\u0259binin t\u0259\u015fkilat\xe7\u0131l\u0131\u011f\u0131 il\u0259 Fidan Hac\u0131yeva ad\u0131na I Beyn\u0259lxalq Opera Festival\u0131 ke\xe7iril\u0259c\u0259k. Geni\u015fmiqyasl\u0131 festival\u0131n ke\xe7irilm\u0259si klassik s\u0259n\u0259tsev\u0259rl\u0259r \xfc\xe7\xfcn b\xf6y\xfck musiqi bayram\u0131 olacaq. Yeddi g\xfcn \u0259rzind\u0259 m\xfcxt\u0259lif konsert m\u0259kanlar\u0131nda Az\u0259rbaycan klassikl\u0259rinin v\u0259 d\xfcnya b\u0259st\u0259karlar\u0131n\u0131n \u0259s\u0259rl\u0259ri t\u0259qdim olunacaq. Layih\u0259nin \u0259sas m\u0259qs\u0259di Az\u0259rbaycanda klassik musiqinin t\u0259bli\u011fi v\u0259 inki\u015faf\u0131, opera sah\u0259sind\u0259 yeni istedadlar\u0131n \xfcz\u0259 \xe7\u0131xar\u0131lmas\u0131 v\u0259 d\u0259st\u0259kl\u0259nm\u0259sidir. Festival\u0131n h\xf6rm\u0259tli qonaqlar\u0131 aras\u0131nda d\xfcnya \u015f\xf6hr\u0259tli m\xfc\u011f\u0259nnil\u0259r, dirijorlar v\u0259 b\u0259st\u0259karlar, o c\xfcml\u0259d\u0259n Bavariya \u0130mmling Opera Festival\u0131n\u0131n b\u0259dii r\u0259hb\u0259ri v\u0259 ba\u015f dirijoru Cornelia von Kerssenbrock (Almaniya), Cemal Re\u015fit Rey konsert m\u0259rk\u0259zinin direktoru Murat Cem Orhan (T\xfcrkiy\u0259), g\xf6rk\u0259mli opera baritonu, italyan soprano Ripalto Bufa, g\xfcrc\xfc bas Giorgi \xc7elidze v\u0259 s. Az\u0259rbaycandan - Xalq artistl\u0259ri G\xfclnaz \u0130smay\u0131lova, Samir C\u0259f\u0259rov, Az\u0259r Zeynalov, \u0259m\u0259kdar artistl\u0259r Ramil Qas\u0131mov, F\u0259rid \u018fliyev, Anar \u015eu\u015fal\u0131, F\u0259rid\u0259 M\u0259mm\u0259dova, Anton Verstandt, Cahangir Qurbanov, \u0130lah\u0259 \u018ff\u0259ndiyeva, \u0130nar\u0259 Babayeva, Afaq Abbasova, Tural A\u011fas\u0131yev, beyn\u0259lxalq m\xfcsabiq\u0259 laureatlar\u0131 Taleh Yaxyayev, Mahir Ta\u011f\u0131zad\u0259, At\u0259\u015f Qarayev, MEZZO qad\u0131n kamera orkestri v\u0259 b.",(0,e.jsx)("br",{}),"H\xf6rm\u0259tl\u0259, Festival\u0131n m\xfc\u0259llifi v\u0259 direktoru, Az\u0259rbaycan\u0131n xalq artisti",(0,e.jsx)("span",{className:"text-2xl",children:" Fidan Hac\u0131yeva."})]})]})};const d=function(){return(0,e.jsxs)("div",{className:"festival-container",children:[(0,e.jsx)(n.A,{}),(0,e.jsx)(t,{}),(0,e.jsx)(l.A,{})]})}}}]);
//# sourceMappingURL=950.386ba396.chunk.js.map